伊院築連儂牆「沉冤待雪」

伊院築連儂牆「沉冤待雪」

醫護在伊利沙伯醫院築連儂牆，貼上「天理難容 沉冤待雪」字句。邵靖妍攝

【本報訊】在將軍澳尚德邨停車場墮樓的科大生周梓樂，留院五日延至昨晨終告不治，多名親友及周的同學聞悉噩耗都傷心欲絕，科大亦派代表到醫院慰問家屬。伊利沙伯醫院有醫護人員築起連儂牆，貼出「天理難容 沉冤待雪」的字句，盼周同學安息，還原事件真相。

相關新聞：畢業禮接噩耗 科大生洶湧

「港人永不會忘記」

連日來，周同學的家人、同學、科大校長史維，甚至素未謀面的熱心市民都為他打氣，希望他可以大步檻過，惟周同學延至昨早8時09分傷重不治。昨早9時半，兩名女親友在深切治療部病房送別周同學後，雙眼通紅步出病房，向在場等候的六至七名的周同學的朋友及同學招手，着他們進入病房見周同學最後一面。

科大派出代表，包括副學生事務長林惟良博士、計算機科學及工程學系署理系主任楊瓞仁教授，到醫院了解周同學的情況並慰問家屬，學生會多名代表亦到場，各人神情悲傷。至早上11時許，周同學的父母在醫院職員陪同下，將遺體送往醫院殮房，其間父母說「再見」道別愛兒後，乘的士離開醫院。

昨日繼續有熱心市民在病房門外貼便利貼表達慰問，並用便利條寫下祝周同學安息的字句，指香港人永遠不會忘記他，香港人會為他完成未完成的事。

另外，伊利沙伯醫院有醫護人員在醫院地下大堂築起連儂牆，貼上「天理難容 沉冤待雪」、「梓樂 YOU WILL NEVER BE FORGOTTEN」等字句，地上擺放了連日來科大同學所摺的七彩紙鶴、舊生和市民贈予的花束和心意卡，以悼念周同學。連儂牆對開亦有貼滿心意字句的「連儂石柱」，有醫護寫上「周梓樂同學請安息！還清真相」，強烈要求徹查事件。

■記者張培生、邵靖妍

有市民貼上寫了心意的便利條，希望周同學安息及真相大白。
AppleDaily